
# EP2 - Sistema para Fretes

## IDE
Para fazer o projeto utilizei a [IntelliJ IDEA Community](https://www.jetbrains.com/idea/).

## Configurações
Para que o programa rode de maneira correta utilize essas configuraçãoes no Project Structure.

Para entrar no Project Structure - |Ctrl|+|Shift|+|Alt|+|S|

![Intellij Project Config](https://i.imgur.com/4zD7QCy.png)


# Resumo
Esse projeto foi feito com o objetivo de calcular fretes para uma empresa imaginaria de entregas. 
O sistema em deveria ter a possibilidade de adicionar veículos a frota da empresa, remover os veículos adicionados, persistir a quantidade de veículos na frota, também deveria ser possível a criação de fretes novos na qual o usuário insere o peso da carga, distancia da entrega e em quanto tempo a entrega deve ser feita, Após a inserção dos dados o sistema calcula 3 possibilidades de frete,

 - O frete com o menor tempo de viagem
 - O frete com o menor preço
 - O frete com o melhor custo-benefício
 
 
> OBS. Como não tinha qual era a definição que se queria no custo-benefício decidi por o custo-benefício para a empresa e não o cliente.

Depois do calculo deveria ser mostrado esse frete de alguma forma para o usuário, também tinha que ter a possibilidade de retirar o frete que foi inserido.
Esses eram os requisitos para o EP2.
# Imagens

![Tela Rincipal](https://i.imgur.com/PevlGLx.png)

![Tela para alterar o lucro](https://i.imgur.com/JHUnnfv.png)


![Adicionar veiculo](https://i.imgur.com/KRuVnSV.png)
![Remover Veiculo](https://i.imgur.com/P5SI2CT.png)


![Adicionar novo frete](https://i.imgur.com/EayXFSj.png)
![Adicionar Frete preenchido](https://i.imgur.com/3NfhTqu.png)
![Novo frete](https://i.imgur.com/8J1inYg.png)


![Remover um frete](https://i.imgur.com/3KKaH8d.png)
![Remover Frete Selecionado](https://i.imgur.com/s38fvc3.png)

## UML Diagrams

![Class Diagram](https://i.imgur.com/TEdD9fp.png)Para visualizar melhor clique nesse [link](https://www.draw.io/?lightbox=1&highlight=0000ff&edit=_blank&layers=1&nav=1&title=ClassDiagram.drawio#R7V3rc5u4Fv9rPLO9M%2FYg3nyMnbTbnWSbabK9u%2FfLHWIrNrsY%2BWKcpv3rrwQII4mHjMHGj0yniYTQ65zz03lIYqBNlu%2BfQne1eEAz6A9UZfY%2B0G4HqqoDw8C%2FSM6PJEdTVDvJmYfeLMkD24wn7ydMM5U0d%2BPN4JopGCHkR96KzZyiIIDTiMlzwxB9Z4u9Ip9tdeXOoZDxNHV9Mfff3ixaJLm2oWzzf4XefEFbBkr65MWd%2FjMP0SZI2xuo2mv8kzxeurSutPx64c7Q91yWdjfQJiFCUfLX8n0CfTK5dNqS9z6WPM36HcIgknnB%2BQiVX%2F9%2Bt%2B6%2B%2FOfnH76%2FuJkpfw%2BBmlTz5vobOiGj0b%2FSHkc%2F6CzBYHZDJhun0AoGA228iJY%2BTgH8J36Y0hVXp43XkRtGtPTMc5comD0vvIA%2BomV1mvHR87OqZpg4abMojBZojgLXv9vmjl3fm%2BOqbn34ioc9foNh5GFq3qTZLyiK0DLuVBT%2B%2BDPrIU78hRPKyKDJW8LDSpb6QVPvXvRn7u%2FcWzi1fYkk6DvJdJG%2Bl9ImzVqjTTiFFQRJ6YGnZQ6jinJ2xkFYNCFaQjwG%2FF4ql8rItoxUDlPBpDWH0Hcj743tqZsK0TyrKav8EXl4DFnNQ10zmXqB44wMtpZkkOmLeY7k6zIBU5UmVpXMQ0VVtCB6fV1Dpgz%2BIzc126xYLHYREe1cReTvzXJFa3LDKc1J27ZweoqW3jRl8gy%2FyqVErRaTTCRzUvgXI4TFInkE8dJrxMsxFVa86HLWunhRhN5ZuDRTZ2py6JLWI9kSV5%2BBavqEaVeMcJn%2F25BlcrzEXSZScoOfKqt3%2FH%2FMHkqSP4zQKnmm555F8D0apiJBnk0x08BwWyf%2Ba57%2Bjlt%2BoRmf%2FviMi08Q5kXkZ09Dvjwe%2BEtB3orPW4RkSFT%2Foa2D8o40moJE5rM54OsekhERtSkpE9OZHxgtAyNXKFU0sK76%2Bc0Njtr%2BA4rEaTpYB35z31z88Om7F8xjNlyuUIBZd90uj4WQz1qv8LxneaTHWBA4KcBt54v98iHfKbHKFVtfUUvubPY5eHZffFjWxlMUJlPxDXrTjY%2BK%2BzvJ1c%2FVUCnCRUTNMtwlxpVx8LJeXdNHSCsZ6W89rA0FU8%2FdmfhZFY9wjW5djG%2Fz3Su5ctCJprcc9Awxjt7COwxnsAEHbNkohNMrBF1MestA95tpiD4kK%2FcbwtptU5JWroT3GOhkF8KCztQ3XcS4Srg8QMuFg37YzNzwGWvq6L628d%2FRG2pKBc5m503j2IDg7WeES736sen7Gpvh41esDeXNeZL%2B6C49n5hav0L%2FDZJaB4wHILV0cIPwvdqMLTU7eX8J9b1%2B3%2FotNeqdXOR8lpqhl9uhjEm3q%2F2m99l%2Bu5l5Uw8FbijqjKdvxQkA1SN7IZv4dNZ%2FwXkfiqaeFP4c4MKYvD%2Fd8Dc3gL6blNZuysSavDSH0YPrBY%2FkhV9SGPhtRVKVFC5ainmL5bQRQrNYiNBtRQ4jgKF1hBFGvzHiYwgjWMk13eDCzHurliQxb1jCyits0tRwubQSWiIiBb2tGUBZZ4vKzniz7iRHERHTosEI9h1Va4M9iQ6VUeTmfvLly%2F1%2FH7%2FeTb6cGxHKxvzp5umyBnz7%2Be7p7kyJ3LsOlRFhCQMUTjbr6OzArnrEz%2BeI79VD%2Fh3rgA1GfC6T07sOlVLL9eREcq%2BeSJB1mPTkskQlHnJDUelWfT1MK8Ml9BcovCyiJ0NuugwehiASPNlntkpdWuvUpTUVXFonITxSLrMdWIhzWewVii%2FqjjJ1%2FenGJ27T4hYyX6ryVlyDTPwsyLGm%2BPYMbeKdAGXVRN4KTdDyBUuf9wb9LsMxgn%2ByfOJrgiEn7VlUdafesWgD0bGoW105Fs0%2BOxa%2FPhzLsdjVdqjaAIOcyHUTcuCme7%2F9SWRXJBNZeKyNLNQhC67yFqMImmd1Jkn5Kgqh2ovB6aKBSbdtummcbpnVJOOiwOkqLmr3GZri2HkswcGrN69k65NCqD6HROM5Zyd8P4ySUlVoKFVGNypRaM8FJoaGyqGEKSowKt3Uz6CE3hVKOAJKnMnBkhM66AHqDlJZPN%2B0c9DD5tRpxWFrkD3mwdVjKs7IzP1YbK09OPJB5%2B%2BcuX7Q6MQhGPT6xKFZIyi2rrKCorYiKDpgOVzljzHJSgpfkW5wfemDcIBzFY4Wzhqy8nE%2BZw2NGsFyVJM9E%2Bi0IliqxsqD01CuDL4em6uoD3LVa4PsK1wSPXlw3aZ6UJssnfbrJtVDm2Jm7%2FaoAtEUEybZ9wIYL5Eh%2Bie7KoRMCZnNCfJRiNMBCiRWxaU3m8WrJ6b1FAvCM6HX7RBsc%2B7jF2%2B1bc7XdB5IVogiN4rPSiaLlu%2B%2BQP8Rrb3IQ6T%2BMCk7XhGAjefKGA%2BM2zgnjCYowINwvZha0F1H3%2BE6aoe0mXKWktbWiqIEBaS1OyKsKipUPQL%2Bu%2FUU%2BQv3WJECsanrLrG9R3xhuyD22CXW6xH3rkPH2fp13c%2B144hPYkvKdT9XAZJd93Od%2Bn4uGatPmrKfYISVuMKujZ%2FKnxWagtKNFimEfJyw6L26%2FVL5E2Lle7XyvVbk%2F9Vu1srjyMFbF86WHbwHRdByrE4clRSiqnKkLhx5GgTL6EhdiKfhw747Rr2tb%2ByZeMaKtxtJLzerXdsPEzfeLfroyV8e9QR9GJ9Rn9VfYnHSzjaL886bmlbgkSnYt2nQQG37PhlVDHJdI1y7RoCbRptbDHAZkgGuOn8wdwtsK9EtoHDhXk1zRra2%2FWl4Zy3QFD7cpY3Arhsu2oprqUUXsFz91nujpG0pcijZmd%2B6j7dmeLmMJK7ni6nPpI5XdwqzbPYVfr336rWCF5rBhUc7c4z3Inpaqm5F5Xpd0QsYf3JHZcoUpA9Fr%2B7QSoOiDbehdjnjhU6DJjP%2BFasoHtayS51JrU34Oc%2Fig%2FtOLuq88uxBZvsb9B9gmc1WPdmnMi11dnGFNN%2Bj9brR3Jz%2F3nrLcLgjOEND0UfiKRxA95ix%2B%2Bs7MzTFE4LJ3ef8dK%2B%2Fe0vfjTXgeArTJyA356luJOrECWmmC8%2Bf3bs%2F0IaMChuZ039oarxAofcTV%2BvSKc8bpbiP%2BRJP5M1UOw4hUUEeKRkAl4XBkSl47xJtOM6YIt93V2vvJRtGIjXj1FbNGYL7nb3SBMJrZiHhzSLCO51pz5ZA%2BFXovbnEqZ5c5q7kVaJYKAeq9n5D0IgrmFvJK8vRtaqyUAqxTJkMkzKUYR4LzEq09gG15zj7bXeTLmFf1nrTB4L1prN4s8CGYOyU4S061nIbY6pPiEsC23DqBKfBNt2OWVch9yLX0h3kphx%2F2l2d%2B1GLdqNerfaWyAuAaLsX07cr8hZtJkw1MtYYixWHraBvy2xBp7RIijelzxOo4R9nYJPTakiZK8a0zYS2JBN2pfzQnZc5Low%2FaHLVfdrRfUxT43UflZ4UrSO6qnRGdXG%2F61XzuRxUSoS%2Bv5qPJob%2BrppPa%2BQ9uuajiZ9KvGo%2BF4Yx8pqP2hUXikFR8im5q%2BLTjuJjm4LTR1rx6c7lo4kB06vic0GgVPLB1t4oPkWX1V0Vn5bIe3zFR3Q4XxWfC8OYHrh8RL8y%2FY7vVflpR%2FkBAAhuH112dRGurmmP8qLL%2Bar9XBAylVxitqP2A5TOvhMoOqOv6k9r9AUFtywcVP3Ri25ZuKo%2FFwUyQJNUfwC9GK79Lw0WsSFH59y5kpSU%2BXMltYdBWjy2MVLAgDm54TiD6qMbceoRhlhOYs2s9QvLZA90JOqGyAr73onJ7cLHVjOnMMme0nCcuppKDmZg3nB%2F5IqlklfaZaCoXEt66okqPUAivKE6Fsf6SS9aPSliiJGXlEV4CYl16xz45ORD9ihUvF6OsV4%2FD9EmmFHsxKj8Gv8M2K2KWzaeoiCAUwp9OI%2FqDQ3wypA7dSTNs%2FtBkxgZiQ2oJrNPtY%2BTnv7Dzr7EMakuFgZlZBm5tQHIrgxHu7FSegEocYXsuwAAHrbVpguAVVdTxyfzjIJ4xJnjbQlPNMXbYsJaDFmBOeLOcXZ3h6ghuvDPHcKrKXpYCC%2FysB8EwtUzhfCSMP6%2B8qnwwKs1hHDbrKupawgX3ennDuHWISBcPR6Ei27yc4fwaooeFMJNCSdwJxDexD0DRkp8hC7vnzG1U3HQqCVk31NyDd6tovOXxMiCu2XU1dQxuNM7qC8H3M2SBb9dcB%2FqyuHw3BSdWmeO5zVEbGmB5r%2BoN1QPSFPRU3ac26EUqRVHFgJKjIsGtgUQAwfasSMHNPaz91VQZJXlLAijFZ4GgPuA7ZDfhtP4BiihprZiC9n3KbMdRmnorDBScMjvqZiiQ%2FWMhVQ3nLyYjhRNVlRZOVV0UCenuBpeTDtXKh1J2a3%2BThERXcO2GYa12hFdVdFYgQP0g0i7yq5Jdypkn8vjtkS0JLoGYHuc3ntR6urg%2FN47FtdTtfz4sCC6SM8YFhr5BS3GMViHB9V3SqotL%2BJ6a0Cg69zKpbSEBCqPBHpDJACAcy8C4VBuS1jg8IoHqJZuoWc7v5ANpfyTbXrlC0dEkIJv4p4vglgmq1fEt8TuHl5oolW0iBt0TW0BNzrS%2FVWF5XeiQIx0ACxTtxSstFBH5O7qBFYOkxo0Aws6r1xYo%2FxDbnNtW1aCKgizXi39usbDhd4T6bdED%2FEZSz%2FmClb8dVNO%2FDmzwqq78rlei%2BgYIejxqDbcAx2pFrZtjCwnwwQ%2B9KiMqBSTAiYnytKfILbAyMxAR6M7CqjWb3ZjjDgq247qaDX6BKex7PwCUIDZE0Qp%2BKDy%2BSKKZRosoihaM7ukbsNC13ihtYcXvCnejkphWSbGbwvoqk3%2B19iVf6g5%2BadqY3cFuWNI2f6wXnnDKOxDy%2Bhh2WZlH23W%2BVD6PNfrajBRVGGYPcES9ZKwxHT0HJaQ0wk1xkm3kCDtpZSBhE7clIbKGxn854qlxZ5T0A3F4eNvbfkpue%2F16jWybPCOx35Ipilutj1jyWwWM%2BSDhsCodRsUBR6qbQm7ZT1AkRR6idBEJ2oAUAHvkDSarvUG5z0A3VgDVrH9VCryFq%2Fa71TcSM8ddQgROBkicvn7tnjorhYPaEZOut%2F9Hw%3D%3D)

![use case diagram](https://i.imgur.com/LtrWTIs.png)
